{
  "surah_id": "80",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "80:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ وَتَوَلَّىٰٓ",
          "answer": "عَبَسَ",
          "options": [
            "عَبَسَ",
            "مَّتَٰعًا",
            "جَآءَتِ",
            "يَزَّكَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "He frowned"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "عَبَسَ _____",
          "answer": "وَتَوَلَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّىٰٓ",
            "فَأَنتَ",
            "مَّرْفُوعَةٍ",
            "يَزَّكَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "and turned away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "80:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ جَآءَهُ ٱلْأَعْمَىٰ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَعِنَبًا",
            "أَن",
            "فِى",
            "ٱلصَّآخَّةُ"
          ],
          "translation": "Because"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "أَن _____ ٱلْأَعْمَىٰ",
          "answer": "جَآءَهُ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "فَلْيَنظُرِ",
            "جَآءَهُ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "came to him"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "أَن جَآءَهُ _____",
          "answer": "ٱلْأَعْمَىٰ",
          "options": [
            "ضَاحِكَةٌ",
            "مَّتَٰعًا",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "جَآءَهُ"
          ],
          "translation": "the blind man"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "80:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ يُدْرِيكَ لَعَلَّهُۥ يَزَّكَّىٰٓ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰤ",
            "وَمَا",
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "كِرَامٍۭ"
          ],
          "translation": "But what"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَمَا _____ لَعَلَّهُۥ يَزَّكَّىٰٓ",
          "answer": "يُدْرِيكَ",
          "options": [
            "أَنشَرَهُۥ",
            "يُدْرِيكَ",
            "أَنَّا",
            "وَفَٰكِهَةً"
          ],
          "translation": "would make you know"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَمَا يُدْرِيكَ _____ يَزَّكَّىٰٓ",
          "answer": "لَعَلَّهُۥ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُۥ",
            "بِأَيْدِى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "that he might"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّهُۥ _____",
          "answer": "يَزَّكَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّىٰٓ",
            "أَمَاتَهُۥ",
            "يَزَّكَّىٰٓ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "purify himself"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "80:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ يَذَّكَّرُ فَتَنفَعَهُ ٱلذِّكْرَىٰٓ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "أَوْ",
            "ﰑ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "أَوْ _____ فَتَنفَعَهُ ٱلذِّكْرَىٰٓ",
          "answer": "يَذَّكَّرُ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "وَمَا",
            "يَذَّكَّرُ",
            "مَّتَٰعًا"
          ],
          "translation": "be reminded"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "أَوْ يَذَّكَّرُ _____ ٱلذِّكْرَىٰٓ",
          "answer": "فَتَنفَعَهُ",
          "options": [
            "فَتَنفَعَهُ",
            "بِأَيْدِى",
            "مِنْ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "so would benefit him"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "أَوْ يَذَّكَّرُ فَتَنفَعَهُ _____",
          "answer": "ٱلذِّكْرَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلذِّكْرَىٰٓ",
            "ﰍ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "the reminder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "80:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ مَنِ ٱسْتَغْنَىٰ",
          "answer": "أَمَّا",
          "options": [
            "شَأْنٌ",
            "أَكْفَرَهُۥ",
            "غَبَرَةٌ",
            "أَمَّا"
          ],
          "translation": "As for"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "أَمَّا _____ ٱسْتَغْنَىٰ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "ٱلْكَفَرَةُ",
            "مَنِ",
            "وَحَدَآئِقَ",
            "كِرَامٍۭ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "أَمَّا مَنِ _____",
          "answer": "ٱسْتَغْنَىٰ",
          "options": [
            "ٱسْتَغْنَىٰ",
            "شَأْنٌ",
            "ﰕ",
            "ٱلصَّآخَّةُ"
          ],
          "translation": "considers himself free from need"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "80:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ لَهُۥ تَصَدَّىٰ",
          "answer": "فَأَنتَ",
          "options": [
            "ضَاحِكَةٌ",
            "وَحَدَآئِقَ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "فَأَنتَ"
          ],
          "translation": "So you"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "فَأَنتَ _____ تَصَدَّىٰ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "فَلْيَنظُرِ",
            "وَتَوَلَّىٰٓ",
            "مُّسْتَبْشِرَةٌ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "فَأَنتَ لَهُۥ _____",
          "answer": "تَصَدَّىٰ",
          "options": [
            "تَصَدَّىٰ",
            "مَآ",
            "ﰙ",
            "أَمَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "give attention"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "80:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ عَلَيْكَ أَلَّا يَزَّكَّىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَقَضْبًا",
            "مِنْ",
            "وَمَا",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَمَا _____ أَلَّا يَزَّكَّىٰ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلْمَرْءُ",
            "ٱمْرِئٍ",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلْمَآءَ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَمَا عَلَيْكَ _____ يَزَّكَّىٰ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "أَكْفَرَهُۥ",
            "بِأَيْدِى",
            "أَلَّا",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَمَا عَلَيْكَ أَلَّا _____",
          "answer": "يَزَّكَّىٰ",
          "options": [
            "يَزَّكَّىٰ",
            "ﰣ",
            "شَقًّا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "he purifies himself"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "80:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ مَن جَآءَكَ يَسْعَىٰ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "هُمُ",
            "وَأَمَّا",
            "ٱلسَّبِيلَ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَأَمَّا _____ جَآءَكَ يَسْعَىٰ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْكَفَرَةُ",
            "مَن",
            "تَصَدَّىٰ",
            "ضَاحِكَةٌ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَأَمَّا مَن _____ يَسْعَىٰ",
          "answer": "جَآءَكَ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يُدْرِيكَ",
            "شَقًّا"
          ],
          "translation": "came to you"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَأَمَّا مَن جَآءَكَ _____",
          "answer": "يَسْعَىٰ",
          "options": [
            "جَآءَتِ",
            "أَىِّ",
            "يَسْعَىٰ",
            "مُّسْتَبْشِرَةٌ"
          ],
          "translation": "striving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "80:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ يَخْشَىٰ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "صُحُفٍ",
            "ﰠ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "While he"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَهُوَ _____",
          "answer": "يَخْشَىٰ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ﰋ",
            "ﰥ",
            "يَخْشَىٰ"
          ],
          "translation": "fears"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "80:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ عَنْهُ تَلَهَّىٰ",
          "answer": "فَأَنتَ",
          "options": [
            "فَأَنتَ",
            "ﰜ",
            "وَأَمَّا",
            "عَبَسَ"
          ],
          "translation": "But you"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "فَأَنتَ _____ تَلَهَّىٰ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "وَعِنَبًا",
            "غَبَرَةٌ",
            "عَنْهُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "فَأَنتَ عَنْهُ _____",
          "answer": "تَلَهَّىٰ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "قُتِلَ",
            "تَلَهَّىٰ",
            "فَتَنفَعَهُ"
          ],
          "translation": "(are) distracted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "80:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 33,
          "question": "_____ إِنَّهَا تَذْكِرَةٌ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "فَقَدَّرَهُۥ",
            "أَمَّا",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "كَلَّآ _____ تَذْكِرَةٌ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "ﰩ",
            "إِنَّهَا",
            "لَمَّا",
            "يَخْشَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهَا _____",
          "answer": "تَذْكِرَةٌ",
          "options": [
            "تَذْكِرَةٌ",
            "مُّسْتَبْشِرَةٌ",
            "هُمُ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "(is) a reminder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "80:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ شَآءَ ذَكَرَهُۥ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "طَعَامِهِۦٓ",
            "فَمَن",
            "يَقْضِ"
          ],
          "translation": "So whosoever"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "فَمَن _____ ذَكَرَهُۥ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّىٰٓ",
            "شَآءَ",
            "أَمَرَهُۥ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "فَمَن شَآءَ _____",
          "answer": "ذَكَرَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْفَجَرَةُ",
            "ذَكَرَهُۥ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "may remember it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "80:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ صُحُفٍ مُّكَرَّمَةٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "كَلَّآ",
            "فِى",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "فِى _____ مُّكَرَّمَةٍ",
          "answer": "صُحُفٍ",
          "options": [
            "أَمَرَهُۥ",
            "وَمَا",
            "صُحُفٍ",
            "طَعَامِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "sheets"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "فِى صُحُفٍ _____",
          "answer": "مُّكَرَّمَةٍ",
          "options": [
            "مُّكَرَّمَةٍ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰡ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "honored"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "80:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ مُّطَهَّرَةٍۭ",
          "answer": "مَّرْفُوعَةٍ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "يَزَّكَّىٰ",
            "مَّرْفُوعَةٍ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "Exalted"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "مَّرْفُوعَةٍ _____",
          "answer": "مُّطَهَّرَةٍۭ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "مُّطَهَّرَةٍۭ",
            "جَآءَكَ",
            "يَسَّرَهُۥ"
          ],
          "translation": "purified"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "80:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ سَفَرَةٍ",
          "answer": "بِأَيْدِى",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "فَأَقْبَرَهُۥ",
            "ٱلْكَفَرَةُ",
            "بِأَيْدِى"
          ],
          "translation": "In (the) hands"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "بِأَيْدِى _____",
          "answer": "سَفَرَةٍ",
          "options": [
            "وَأَبِيهِ",
            "صَبَبْنَا",
            "ٱمْرِئٍ",
            "سَفَرَةٍ"
          ],
          "translation": "(of) scribes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "80:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 46,
          "question": "_____ بَرَرَةٍ",
          "answer": "كِرَامٍۭ",
          "options": [
            "كِرَامٍۭ",
            "ﰍ",
            "ﰅ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "Noble"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "كِرَامٍۭ _____",
          "answer": "بَرَرَةٍ",
          "options": [
            "شَقَقْنَا",
            "بَرَرَةٍ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "dutiful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "80:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 48,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ مَآ أَكْفَرَهُۥ",
          "answer": "قُتِلَ",
          "options": [
            "بَرَرَةٍ",
            "مَّتَٰعًا",
            "قُتِلَ",
            "تَذْكِرَةٌ"
          ],
          "translation": "Is destroyed"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "قُتِلَ _____ مَآ أَكْفَرَهُۥ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "أَلَّا",
            "تَلَهَّىٰ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "قُتِلَ ٱلْإِنسَٰنُ _____ أَكْفَرَهُۥ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "خَلَقَهُۥ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "قُتِلَ ٱلْإِنسَٰنُ مَآ _____",
          "answer": "أَكْفَرَهُۥ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "أَكْفَرَهُۥ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "بِأَيْدِى"
          ],
          "translation": "ungrateful is he"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "80:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ أَىِّ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ذَكَرَهُۥ",
            "شَآءَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "From"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "مِنْ _____ شَىْءٍ خَلَقَهُۥ",
          "answer": "أَىِّ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﰐ",
            "يَخْشَىٰ",
            "أَىِّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "مِنْ أَىِّ _____ خَلَقَهُۥ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "صَبًّا",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلسَّبِيلَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "مِنْ أَىِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "خَلَقَهُۥ",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "حَبًّا",
            "خَلَقَهُۥ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "He created him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "80:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 56,
          "question": "_____ نُّطْفَةٍ خَلَقَهُۥ فَقَدَّرَهُۥ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَآ",
            "بَرَرَةٍ",
            "مِن",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "From"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "مِن _____ خَلَقَهُۥ فَقَدَّرَهُۥ",
          "answer": "نُّطْفَةٍ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ٱلْمَرْءُ",
            "لَهُۥ",
            "نُّطْفَةٍ"
          ],
          "translation": "a semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "مِن نُّطْفَةٍ _____ فَقَدَّرَهُۥ",
          "answer": "خَلَقَهُۥ",
          "options": [
            "خَلَقَهُۥ",
            "ﰁ",
            "جَآءَكَ",
            "وَفَٰكِهَةً"
          ],
          "translation": "He created him"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "مِن نُّطْفَةٍ خَلَقَهُۥ _____",
          "answer": "فَقَدَّرَهُۥ",
          "options": [
            "فَقَدَّرَهُۥ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَمَرَهُۥ",
            "كِرَامٍۭ"
          ],
          "translation": "then He proportioned him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "80:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 60,
          "question": "_____ ٱلسَّبِيلَ يَسَّرَهُۥ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَعَلَّهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "ثُمَّ _____ يَسَّرَهُۥ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلَ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the way"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "ثُمَّ ٱلسَّبِيلَ _____",
          "answer": "يَسَّرَهُۥ",
          "options": [
            "يَسَّرَهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "مَآ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "He made easy for him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "80:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ أَمَاتَهُۥ فَأَقْبَرَهُۥ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ﰄ",
            "أَلَّا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "ثُمَّ _____ فَأَقْبَرَهُۥ",
          "answer": "أَمَاتَهُۥ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "أَمَاتَهُۥ",
            "وَفَٰكِهَةً",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "He causes him to die"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "ثُمَّ أَمَاتَهُۥ _____",
          "answer": "فَأَقْبَرَهُۥ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰌ",
            "فَأَقْبَرَهُۥ",
            "أَنشَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "and provides a grave for him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "80:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ إِذَا شَآءَ أَنشَرَهُۥ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "شَقَقْنَا",
            "أَمَّا",
            "ثُمَّ",
            "يَزَّكَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "ثُمَّ _____ شَآءَ أَنشَرَهُۥ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "فَلْيَنظُرِ",
            "يَزَّكَّىٰٓ",
            "إِذَا",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "ثُمَّ إِذَا _____ أَنشَرَهُۥ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "يَفِرُّ",
            "ٱلْكَفَرَةُ",
            "شَآءَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "ثُمَّ إِذَا شَآءَ _____",
          "answer": "أَنشَرَهُۥ",
          "options": [
            "قَتَرَةٌ",
            "أَنشَرَهُۥ",
            "ﰠ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "He will resurrect him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "80:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ لَمَّا يَقْضِ مَآ أَمَرَهُۥ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ﰃ",
            "غُلْبًا",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "كَلَّا _____ يَقْضِ مَآ أَمَرَهُۥ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ﰇ",
            "أَمَاتَهُۥ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "كَلَّا لَمَّا _____ مَآ أَمَرَهُۥ",
          "answer": "يَقْضِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "يَقْضِ",
            "مِنْ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "he has accomplished"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "كَلَّا لَمَّا يَقْضِ _____ أَمَرَهُۥ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ﰧ",
            "تَصَدَّىٰ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "كَلَّا لَمَّا يَقْضِ مَآ _____",
          "answer": "أَمَرَهُۥ",
          "options": [
            "أَمَرَهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "لِكُلِّ",
            "كِرَامٍۭ"
          ],
          "translation": "He commanded him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "80:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ إِلَىٰ طَعَامِهِۦٓ",
          "answer": "فَلْيَنظُرِ",
          "options": [
            "خَلَقَهُۥ",
            "صَبًّا",
            "فَلْيَنظُرِ",
            "تَرْهَقُهَا"
          ],
          "translation": "Then let look"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "فَلْيَنظُرِ _____ إِلَىٰ طَعَامِهِۦٓ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ﰑ",
            "ﰟ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "فَلْيَنظُرِ ٱلْإِنسَٰنُ _____ طَعَامِهِۦٓ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "مِنْ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱسْتَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "فَلْيَنظُرِ ٱلْإِنسَٰنُ إِلَىٰ _____",
          "answer": "طَعَامِهِۦٓ",
          "options": [
            "طَعَامِهِۦٓ",
            "مَآ",
            "وَأَبِيهِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "his food"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "80:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 79,
          "question": "_____ صَبَبْنَا ٱلْمَآءَ صَبًّا",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَنَّا",
            "ٱمْرِئٍ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "That [We]"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "أَنَّا _____ ٱلْمَآءَ صَبًّا",
          "answer": "صَبَبْنَا",
          "options": [
            "أَن",
            "صَبَبْنَا",
            "ﰛ",
            "يَسْعَىٰ"
          ],
          "translation": "[We] poured"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "أَنَّا صَبَبْنَا _____ صَبًّا",
          "answer": "ٱلْمَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءَ",
            "ﰘ",
            "فِى",
            "ذَكَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "the water"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "أَنَّا صَبَبْنَا ٱلْمَآءَ _____",
          "answer": "صَبًّا",
          "options": [
            "غَبَرَةٌ",
            "ﰒ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "صَبًّا"
          ],
          "translation": "(in) abundance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "80:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ شَقَقْنَا ٱلْأَرْضَ شَقًّا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰒ",
            "ثُمَّ",
            "وَنَخْلًا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْأَرْضَ شَقًّا",
          "answer": "شَقَقْنَا",
          "options": [
            "يَفِرُّ",
            "وَبَنِيهِ",
            "شَقَقْنَا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "We cleaved"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "ثُمَّ شَقَقْنَا _____ شَقًّا",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "مَّتَٰعًا",
            "ﰀ",
            "جَآءَتِ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "ثُمَّ شَقَقْنَا ٱلْأَرْضَ _____",
          "answer": "شَقًّا",
          "options": [
            "شَقًّا",
            "ثُمَّ",
            "شَآءَ",
            "يَزَّكَّىٰ"
          ],
          "translation": "splitting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "80:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ فِيهَا حَبًّا",
          "answer": "فَأَنۢبَتْنَا",
          "options": [
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "يَوْمَ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "Then We caused to grow"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "فَأَنۢبَتْنَا _____ حَبًّا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَنَخْلًا",
            "وَهُوَ",
            "ﰊ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "فَأَنۢبَتْنَا فِيهَا _____",
          "answer": "حَبًّا",
          "options": [
            "وَفَٰكِهَةً",
            "وَعِنَبًا",
            "عَلَيْكَ",
            "حَبًّا"
          ],
          "translation": "grain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "80:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ وَقَضْبًا",
          "answer": "وَعِنَبًا",
          "options": [
            "ﰞ",
            "غُلْبًا",
            "وَحَدَآئِقَ",
            "وَعِنَبًا"
          ],
          "translation": "And grapes"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَعِنَبًا _____",
          "answer": "وَقَضْبًا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "وَقَضْبًا",
            "يُغْنِيهِ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "and green fodder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "80:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ وَنَخْلًا",
          "answer": "وَزَيْتُونًا",
          "options": [
            "مَن",
            "ثُمَّ",
            "وَزَيْتُونًا",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "And olive"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَزَيْتُونًا _____",
          "answer": "وَنَخْلًا",
          "options": [
            "وَنَخْلًا",
            "ذَكَرَهُۥ",
            "مُّكَرَّمَةٍ",
            "سَفَرَةٍ"
          ],
          "translation": "and date-palms"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "80:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 94,
          "question": "_____ غُلْبًا",
          "answer": "وَحَدَآئِقَ",
          "options": [
            "شَأْنٌ",
            "ﰂ",
            "أَمَاتَهُۥ",
            "وَحَدَآئِقَ"
          ],
          "translation": "And gardens"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَحَدَآئِقَ _____",
          "answer": "غُلْبًا",
          "options": [
            "غُلْبًا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰛ",
            "خَلَقَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) thick foliage"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "80:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 96,
          "question": "_____ وَأَبًّا",
          "answer": "وَفَٰكِهَةً",
          "options": [
            "خَلَقَهُۥ",
            "فَمَن",
            "وَفَٰكِهَةً",
            "حَبًّا"
          ],
          "translation": "And fruits"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَفَٰكِهَةً _____",
          "answer": "وَأَبًّا",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَأَبًّا",
            "مِنْ",
            "ٱلذِّكْرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and grass"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "80:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 98,
          "question": "_____ لَّكُمْ وَلِأَنْعَٰمِكُمْ",
          "answer": "مَّتَٰعًا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ﰥ",
            "وَهُوَ",
            "مَّتَٰعًا"
          ],
          "translation": "(As) a provision"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "مَّتَٰعًا _____ وَلِأَنْعَٰمِكُمْ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "وَصَٰحِبَتِهِۦ",
            "كَلَّا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "مَّتَٰعًا لَّكُمْ _____",
          "answer": "وَلِأَنْعَٰمِكُمْ",
          "options": [
            "وَلِأَنْعَٰمِكُمْ",
            "بَرَرَةٍ",
            "قُتِلَ",
            "جَآءَكَ"
          ],
          "translation": "and for your cattle"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "80:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 101,
          "question": "_____ جَآءَتِ ٱلصَّآخَّةُ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "يُغْنِيهِ",
            "فَأَنتَ",
            "فَإِذَا",
            "وَصَٰحِبَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلصَّآخَّةُ",
          "answer": "جَآءَتِ",
          "options": [
            "يَسَّرَهُۥ",
            "يَسْعَىٰ",
            "فَإِذَا",
            "جَآءَتِ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتِ _____",
          "answer": "ٱلصَّآخَّةُ",
          "options": [
            "ٱلصَّآخَّةُ",
            "صَبًّا",
            "ﰧ",
            "ضَاحِكَةٌ"
          ],
          "translation": "the Deafening Blast"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "80:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 104,
          "question": "_____ يَفِرُّ ٱلْمَرْءُ مِنْ أَخِيهِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "قُتِلَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "فِى",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْمَرْءُ مِنْ أَخِيهِ",
          "answer": "يَفِرُّ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "يَفِرُّ",
            "تَرْهَقُهَا"
          ],
          "translation": "will flee"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "يَوْمَ يَفِرُّ _____ مِنْ أَخِيهِ",
          "answer": "ٱلْمَرْءُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمَرْءُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "يَوْمَ يَفِرُّ ٱلْمَرْءُ _____ أَخِيهِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ذَكَرَهُۥ",
            "ﰛ",
            "يَفِرُّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "يَوْمَ يَفِرُّ ٱلْمَرْءُ مِنْ _____",
          "answer": "أَخِيهِ",
          "options": [
            "تَرْهَقُهَا",
            "أَخِيهِ",
            "أَمَرَهُۥ",
            "ٱلْمَآءَ"
          ],
          "translation": "his brother"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "80:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 109,
          "question": "_____ وَأَبِيهِ",
          "answer": "وَأُمِّهِۦ",
          "options": [
            "يَسْعَىٰ",
            "وَأُمِّهِۦ",
            "عَبَسَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "And his mother"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَأُمِّهِۦ _____",
          "answer": "وَأَبِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "إِلَىٰ",
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "وَأَبِيهِ"
          ],
          "translation": "and his father"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "80:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ وَبَنِيهِ",
          "answer": "وَصَٰحِبَتِهِۦ",
          "options": [
            "وَصَٰحِبَتِهِۦ",
            "وَزَيْتُونًا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "وَأَبِيهِ"
          ],
          "translation": "And his wife"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَصَٰحِبَتِهِۦ _____",
          "answer": "وَبَنِيهِ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "يُدْرِيكَ",
            "ﰈ",
            "وَبَنِيهِ"
          ],
          "translation": "and his children"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "80:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 113,
          "question": "_____ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ يَوْمَئِذٍ شَأْنٌ يُغْنِيهِ",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "لِكُلِّ",
            "ﰆ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "For every"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "لِكُلِّ _____ مِّنْهُمْ يَوْمَئِذٍ شَأْنٌ يُغْنِيهِ",
          "answer": "ٱمْرِئٍ",
          "options": [
            "ٱمْرِئٍ",
            "ﰏ",
            "وَصَٰحِبَتِهِۦ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "لِكُلِّ ٱمْرِئٍ _____ يَوْمَئِذٍ شَأْنٌ يُغْنِيهِ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "صَبَبْنَا",
            "أَىِّ",
            "مِّنْهُمْ",
            "جَآءَتِ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ _____ شَأْنٌ يُغْنِيهِ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "فَقَدَّرَهُۥ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يَقْضِ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ يَوْمَئِذٍ _____ يُغْنِيهِ",
          "answer": "شَأْنٌ",
          "options": [
            "شَأْنٌ",
            "وَأُمِّهِۦ",
            "قُتِلَ",
            "إِنَّهَا"
          ],
          "translation": "(will be) a matter"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "لِكُلِّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ يَوْمَئِذٍ شَأْنٌ _____",
          "answer": "يُغْنِيهِ",
          "options": [
            "حَبًّا",
            "ﰜ",
            "كَلَّا",
            "يُغْنِيهِ"
          ],
          "translation": "occupying him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "80:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 119,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ مُّسْفِرَةٌ",
          "answer": "وُجُوهٌ",
          "options": [
            "وُجُوهٌ",
            "ٱلْمَرْءُ",
            "تَذْكِرَةٌ",
            "أَمَاتَهُۥ"
          ],
          "translation": "Faces"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وُجُوهٌ _____ مُّسْفِرَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰑ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَبَنِيهِ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "مُّسْفِرَةٌ",
          "options": [
            "فَقَدَّرَهُۥ",
            "مُّسْفِرَةٌ",
            "إِنَّهَا",
            "ٱسْتَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "(will be) bright"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "80:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 122,
          "question": "_____ مُّسْتَبْشِرَةٌ",
          "answer": "ضَاحِكَةٌ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "ضَاحِكَةٌ",
            "ﰘ",
            "جَآءَهُ"
          ],
          "translation": "Laughing"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "ضَاحِكَةٌ _____",
          "answer": "مُّسْتَبْشِرَةٌ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "مُّسْتَبْشِرَةٌ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "وَفَٰكِهَةً"
          ],
          "translation": "rejoicing at good news"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "80:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ عَلَيْهَا غَبَرَةٌ",
          "answer": "وَوُجُوهٌ",
          "options": [
            "غَبَرَةٌ",
            "وَبَنِيهِ",
            "وَوُجُوهٌ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "And faces"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَوُجُوهٌ _____ عَلَيْهَا غَبَرَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "تَرْهَقُهَا",
            "ﰡ",
            "ﰔ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَوُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ _____ غَبَرَةٌ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "ثُمَّ",
            "غَبَرَةٌ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَوُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ عَلَيْهَا _____",
          "answer": "غَبَرَةٌ",
          "options": [
            "غَبَرَةٌ",
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "ﰐ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "(will be) dust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "80:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 128,
          "question": "_____ قَتَرَةٌ",
          "answer": "تَرْهَقُهَا",
          "options": [
            "مَنِ",
            "ﰐ",
            "وَأَمَّا",
            "تَرْهَقُهَا"
          ],
          "translation": "Will cover them"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "تَرْهَقُهَا _____",
          "answer": "قَتَرَةٌ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ﰉ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَتَرَةٌ"
          ],
          "translation": "darkness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "80:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 130,
          "question": "_____ هُمُ ٱلْكَفَرَةُ ٱلْفَجَرَةُ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰡ",
            "وَتَوَلَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْكَفَرَةُ ٱلْفَجَرَةُ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ﰑ",
            "ﰧ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____ ٱلْفَجَرَةُ",
          "answer": "ٱلْكَفَرَةُ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "وَمَا",
            "فَقَدَّرَهُۥ",
            "ٱلْكَفَرَةُ"
          ],
          "translation": "(are) the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَفَرَةُ _____",
          "answer": "ٱلْفَجَرَةُ",
          "options": [
            "فَقَدَّرَهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "تَلَهَّىٰ",
            "ٱلْفَجَرَةُ"
          ],
          "translation": "the wicked ones"
        }
      ]
    }
  ]
}